[爆卦] 中國進地鐵要檢查手機啦

---以下節錄ptt原文:---

在微博看到

繼vpn被封後

中國現在進地鐵前要掃描手機

（更新：現在微博又開始說沒有這回事惹

是有人在造謠 照片是新疆der

但又有人說被查到

還有人說是只查新疆戶口的人

所以祖國沒事兒 大家放心去）

---以上---

用Google查幾乎查唔到啲咩, 就算有查到, 隔一陣個網頁就死左 (封左?)
另外頭先先知道, 原來大陸有「芝麻信用」呢樣野, 睇多陣都覺恐怖...

咩係芝麻信用?

信貸評級

新彊唔係中國一部份咩？

個網封左即係呢件事係真

強化版，就快變到好似Watch Dog咁

點止係信貸評級咁簡單,直頭係將1984現實化的重要一步

好似香港環聯咁
但佢計唔單止你有冇找卡數

仲包埋日常生活有冇做衰野
例如借共享單車唔還，亂咁衝紅燈，借書唔還書等

咁低評分 就可能唔比你借共享單車 唔比你用支那寶等

聽落好似幾好 但諗深一層就好恐怖
你諗下 可能你網上屌鳩777已經借唔到錢買樓

中國人是要管的

再補充
佢仲會mon 埋你支那宝 淘宝 account
你買過咩食過咩都要mon 住

詳情可以睇返下面條link (殘體字）

所以點解中共咁想係香港推咩支那寶 微信支付就係咁解

可以參考呢篇

簡單黎講,就係用你係淘寶、支付寶之類既買賣資料，去幫你打分數
而因為係大陸，電子錢包好流行，落街買杯茶都會列入評分裡面

如果有日電子錢包完全除代左其他交易方式，咁真係叫個雞都會比人知
到時候政府要知道人民搞過啲咩，真係話都冇咁易

等大陸啲人仲成日好自豪咁話「我出外只要拿個手機就行，什麼都不用帶」

推一推，比多啲人知道芝麻信用呢樣野都好

幾年前聽過
都預左佢地想係香港搞

btw 有段YouTube講解得幾好

唔係到時要知你做過乜，而係幫你添加做過乜

人在新疆，隨街見啲公安抽人查手機，不過我冇中到

巴打小心啲呀，唔知連登揚名海外未
一個唔小心比人知你上呢到，話唔定就當你獨派架啦

只許成功

芝麻信用
查你平時有冇做衰野

英國劇 黑鏡

第時可能低分連飯都買唔到

聖經講獸印竟然係中國發生
邊個估到

咁耐都未見人講個句嘅

黑鏡現實版

個起緊嘅集中營係咪用嚟困曬啲低分人？

點解要查手機？中共唔係派人去電訊商就乜都睇晒？仲要所有app都係中共背後mon住，全部remote查左你都唔知啦，我唯一諗到可能性係查你offline啲嘢

Nosedive

大陸人習慣左， 唔覺得有咩問題， 知道會比人mon住都做唔到d乜， 逆來順受

香港真係遲早變大陸咁

諗起黑鏡+1

仲會覺得好安全，政府保護佢地

老豆低分個仔無書讀
自己低分返工即炒，永世無得升職加人工
溝唔到女
想買樓做唔到按揭
一犯事罰款加倍

個人覺得最好笑既係，其實佢地唔少日常用既軟件同網站，都已經要求佢地寫晒個人資料，有啲仲好似連身分證都要附埋

而且所有既交易資料都已經係晒支付寶／微信錢包到，一查就查到

然後明明已經咩野都自己送晒比人睇，而家先黎話查手機好唔要得

個腦突然覺醒?

大陸一早行左網上實名制啦
微信百度通通都要實名認證先用到
而家仲要痴線到連買張sim卡都要登記

中國人權係最好的

所以就算其他網站唔使你實名登記
但只要你一入電話號碼
其實都知你係邊個， 做緊咩

同埋佢冇私隱concept
執到人身份證， 夠膽死影相放上group問有冇人唔見格仔都唔撚打

順民生產器

究竟佢用咩理由合理化呢樣嘢？

Black mirror劇情

係大陸，我諗「國家安全」呢個理由已經玩晒

有巴打話香港推行到支付寶啲電子錢包，我就覺得冇咩可能
因為根本冇人解決到八達通呢間食水公司嘅問題

我老母仲大大聲話第時係大陸啲超級市場買嘢俾部機掃描個樣就得，連手機都唔洗帶

我聽完之後真係屌都廢鳩事

利申老豆老母係藍絲大中華左膠

香港人
line謠傳sms收錢就急急del
wechat有新聞有證據監控都仆住去用

支那要推呢d比少少著數咪又係狗衝去用

不同機構可以參考你的芝麻分，更快速地做決策、提供服務，舉例來說：
租車、訂房：分數越高越容易租、訂到，還可以免押金！
求學求職：在履歷上秀出你的芝麻分，分數越高越容易錄用！
交友、婚姻：配對前先看對方的芝麻分，分數越高越容易遇到好對象！

好撚恐怖

屌一屌共匪就可能負分

Black mirror

真係唔明點解要做到依個地步，中共高層冇理由真係冇腦咖？物極必反依個道理都睇唔透
定還是係上層已經戀權到不惜犧牲一切

呢個post入面講過野既都已經負左分

前排成日有人吹奏微信傳錢好方便好先進架

芝麻信用唔係個人評級咁簡單，直情係將人既圈子分類同等級
你既評級高低，同你識咩朋友都有影響，如果你識評級高既朋友，自己都有分加，相反，你識左D低評既人做朋友，亦都會拉低你分數

上品無寒門，下品無世族

Psycho pass？潛在犯

廿一世紀黑五類

比個身份你, 跟一世
日常生活, 工作, 電話, 上網全部記錄
最恐怖嘅就係會有評級
而個評級係會直接影響到個人生活, 個人社交

屌你老母 香港係咪會變成咁

遲早香港坐巴士地鐵掃2 維碼

同志
天安門的東西

好恐怖

black mirror 成真

條片下面有個支那仔以為芝麻信用只係online payment,屌條片誤導

黑鏡

冇五毛出嚟話人靠嚇既

好似

完全係黑鏡

下我手機有支那寶但又成日上黎
屌支那

黑鏡match

睇黎唔好用咁多大陸服務

芝麻信用

black mirror

中國夠有深圳通 羊城通 xx通啦..
但支那寶一樣流行到

比例：淨係管住一個人慳力慳時間啲？定係管住一大班人慳時間慳力？再者人一多就會唔知幾時叛變。難掌握

btw真係好似1984咁樣講嘅一樣 共產黨係將近一百年都冇變過

“誰掌握了過去，誰就控制未來，誰控制了現在，誰就控制了過去”

1984有一段講到主角幫政府修改報紙內容，令到內容符合政府的預言。或將一個戰爭英雄改寫為政治犯。

同一道理，有左支付寶後，政府修改你支付寶。到時有人會被買禁書，被叫雞。再將呢啲所謂罪證屈你入獄

五毛 : 你好人好姐有乜好怕

+1

信用評級本身係無問題，問題係實行既人身上

唔只黑鏡劇情，以中國人既劣根性，分分鐘可以建立比印度人種姓制度更嚴重、更充滿歧視既社會制度出黎

如果你冇做壞事，怕咩俾人監控
↑↑↑↑↑
點駁呢句

其實新聞都播過
不過係美化咗佢

係時候quote之前Snowden喺我大學演講(skype conference)嗰陣講嘅
Privacy is the ability to have something for yourself - whether it’s a home, whether it’s a car, whether it’s a pencil, whether it is an idea, whether it is a belief. So when somebody says, 'I don’t care about privacy because I’ve got nothing to hide', that’s like saying, 'I don’t care about free speech because I have nothing to say'. It’s not about you, it’s about everyone. It’s about all of us. It’s about potential. It’s about possibility. It’s about the foundation of everything that we believe in that so many people have fought and died for. And if you’re not willing to stand up for your own right to be you, why do you care about what happens? All you’re saying is that I’m willing to let everyone else decide everything that affects my life. I’m willing to let other people decide my future because I don’t have any ideas of my own.

發佈反共資訊即時被消失。睇開外國新聞就列入監察名單。第時睇開av ，變性潛在犯，冇得從事某啲工作。玩得多槍game horror game 就入有暴力傾向嘅名單。個gps check 到毒撚幾日唔出街，懷疑你有精神病，即刻搵社工上黎你屋企。

怕唔怕同應唔應該係兩回事
監控已經第一時間認定你會犯事
如果我冇做壞事，你望撚住晒做乜鳩

所以共享單車, 滴滴都係監視住D人去邊
支付寶同wechat又要實名登記, 一用佢地比錢
坐過咩車同踩過單車去咩地方都知道

洗撚咁大段嘢直接叫條柒頭共享佢個銀行戶口密碼同佢老婆/GF/老母床照啦

冇做壞事呢啲嘢怕咩俾人知

[/quote]

見你講起，就諗到呢單野
簡體字請注意

只能夠話，慣左比人監控既人，根本點講佢都唔會覺有問題
反而會用你提到既金句屌返你

雖然下面既回應，都有唔少清醒既人，可惜都係冇得反抗

----以下些少解釋比睇唔明既人----
應該有唔少人知咩係匿名版，即係4chan嗰類網站，唔洗帳號，可以完全匿名發言既地方
大陸都有個類似既地方，叫AcFun匿名討論版，俗稱Ａ島
上面既連結，就係公告基於大陸既政策，Ａ島將要成為一個「實名制匿名版」

咩叫壞事先？

老強殺人可以係壞事
反國教可以係壞事
叫777 下台可以係壞事
反蝗可以係壞事

大家一齊做順民
政府話一就一話二就二咁就唔怕比人監控

呢頭講完芝麻信用嗰頭即刻有人開post撐流動支付

見你講起，就諗到呢單野
簡體字請注意

只能夠話，慣左比人監控既人，根本點講佢都唔會覺有問題
反而會用你提到既金句屌返你

雖然下面既回應，都有唔少清醒既人，可惜都係冇得反抗

----以下些少解釋比睇唔明既人----
應該有唔少人知咩係匿名版，即係4chan嗰類網站，唔洗帳號，可以完全匿名發言既地方
大陸都有個類似既地方，叫AcFun匿名討論版，俗稱Ａ島
上面既連結，就係公告基於大陸既政策，Ａ島將要成為一個「實名制匿名版」[/quote]
實名制匿名版
WTF
唔太明啊

應該用“後台實名制”呢個名先更容易理解。“後台實名制”意思係你申請帳戶時都係要交比真實姓名電話號碼etc，表面上冇人知道你係乜水。但實質上只要管理員一入後台，控制台一查就知道你用實名登記帳戶嘅資料。即係話你以為匿名版就可以散佈分裂國家的訊息?係後台一查就知你邊個你住邊。

大陸印銀紙買起佢未得囉

總之就唔俾你亂講野啦

大紅龍

支那個犯罪系數
黨話你係0就係0
黨話你係1000就係1000

16他又叫衆人、無論大小貧富、自主的爲奴的、都在右手上、或是在額上、受一個印記。

右手上面既手機
芝麻信用

推

重要野冇人理

文革已經係啦

根正苗紅嘅「革命」家族，佃農，無產階級享盡著數

黑五類嗰啲隨時俾人誅九族都似